\begin{Soln}{1.1}
 Corrigé :
\vspace{0.2cm}

\begin{tabularx}{\textwidth}{CCCC}
& Réponse A & Réponse B & Réponse C \\
& & & \\
Lors d'un transfert thermique la température : & $\Box$  ne bouge pas &  $\boxtimes$ le corps chaud baisse, le corps froid augmente & $\Box$ le corps chaud augmente, le corps froid baisse \\
& & & \\
Un transfert thermique se fait toujours : & $\boxtimes$  chaud vers froid &  $\Box$ froid vers chaud & $\Box$ la nuit \\
& & & \\
Mon T shirt noir au soleil chauffe par  : & $\Box$  convection &  $\boxtimes$ rayonnement & $\Box$ conduction \\
& & & \\
Ma maison perd sa chaleur principalement par  : & $\Box$  convection &  $\Box$ rayonnement & $\boxtimes$ conduction \\
\end{tabularx}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.2}
\begin{enumerate}
\item La température de l'eau est de \SI{100}{\degree} pour l'ébullition dans les conditions normales.
\item La conduction thermique à travers la tasse
\item On ne sait pas au bout de combien de temps mais la température finale sera celle de la pièce : équilibre thermique.

\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.3}
 La neige n'a pas disparu par magie : elle a fondue. On peut conclure que, vu que c'est un cas isolé, la maison a quelque chose qui a fait fondre la neige.\\
Plus en détails, c'est un problème car cela veut dire que de la chaleur est perdue en quantité énorme par le toit de l'habitation. En d'autres termes, le voisin chauffe l'extérieur de sa maison : il gaspille donc de grandes quantités d'énergies (qui lui coutent de l'argent).\\
Son isolation est à revoir.
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.4}
Impossible de prévoir la température de fin, elle est juste comprise entre les deux. Un équilibre va s'installer à un certain moment.
\end{Soln}
\begin{Soln}{1.5}

Représentons par un dessin simplifié :
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
\draw (-5,0)--(5,0);
\draw (-1,0)--(-1,3)--(1,3)--(1,0);
\node at (-3,2) {Classe};
\node at (-2,1) {\SI{20}{\degree}};
\node at (3,2) {Dehors};
\node at (2,1) {\SI{-5}{\degree}};
\draw[->,color=red] (-2,2.5)--(2,2.5) node[midway,above]{chaleur};

\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{Soln}
